(美國媒體) Forbes: 很多中國人喜歡「特朗普」

Oct 30, 2018, 11:05am
Surprise: Many Chinese Actually Like Trump, And Hope For His 'Great Deal'
Kenneth Rapoza
Senior Contributor

If you listen to the common Chinese citizen in Beijing and even in faraway places like Chengdu in Sichuan Province, they actually like Trump and hope for the “great deal” he mentioned in an interview on Fox News Monday night.

Maybe “like” is too strong a word. They understand him. They seem to get his brand of nationalism. And they like his crass comments in the press. Trump is the biggest foreign star on Sina’s Weibo, the Chinese version of Twitter. On Tuesday, Trump was the 15th hottest topic overall on a day when populist novelist Louis Cha Leung-yung (pen name Jin Yong) passed away and dominated Chinese socials. Trump was the No. 1 non-Chinese story being shared on the massive social network because of his trade and immigration banter.

“I think that we will make a great deal with China,” Trump told Laura Ingraham on Fox News yesterday before taking a swipe at China for helping dismantle much of the manufacturing labor in the country. He said he would like to make a deal before the end of the year, but said China was not ready for one.

More tariffs are in the works. Investors are warily moving from $250 billion in tariffs as a base-case scenario to tariffs on around $500 billion worth of goods.

Word in China is that the U.S. is using the trade tariffs as a form of economic warfare. They believe the U.S. is behaving unilaterally. They prefer to settle things through the World Trade Organization, an organization Trump believes has done much to favor China and global corporations’ love for abundant, low-cost labor and lackluster regulations.

The official view in Beijing is that they are being victimized by Trump. But much like Trump, government officials from the Foreign Affairs ministry use similar language in saying they want a “great deal for two great peoples.”

For years, the U.S. China Business Council has pressured Washington to sign a bilateral trade agreement with Beijing. In a best-case scenario, Trump’s end game is such a treaty. Meanwhile, U.S. companies on the ground largely feel like they are one step behind the Chinese and are forced to play by different rules. Companies have been willing to play by Beijing’s rules due to the size of the Chinese market, a market that continues to grow quickly and does not resemble anything in any other developing nation.

China’s A-shares (ASHR) were up around 1.3% on Tuesday morning.

“After yesterday afternoon’s tape bomb on increasing tariffs cratered U.S. markets, a change of strategy isn’t a bad idea,” says Brendan Ahern, chief investment officer for KraneShares, a China-centric ETF firm.

Trade Tensions Not Trade War

We are experiencing trade tensions, say the Chinese. Not a trade war.

心水清既中國人

反了反了

多中國人中意咪好，滅中共果時大把中國人帶路同支持

因為佢地鍾意有霸氣嘅強人領導，而中國而家果個私私縮縮

信26%

Forbes 由香港資金擁有

美國人來了我帶路